點去解釋一加關税，國家貨幣暴跌

假設要解釋來龍去脈，例如土耳其比美國加税，但點樣去解釋原因結果？

少左人買土耳其野咪少左人需要土耳其貨幣囉

就係呢個位，小人買土耳其野，點同個貨幣掛勾？

economic recession?

咁咪冇人唱土耳其幣囉
但係土耳其幣換美金就仍然都發生

咁土耳其牌仲唔大跌？
再加上美金咁強勢 啲10% 就好多人跟風怕執輸
咁跌多10%就不是夢

解釋得好清楚 無人唱土買土野 very good

其實美金無值錢到，只不過美元資產一向比人當名牌咁，所以先永遠有人跟

qe10年
usd 貶到無得再貶
利息低到無得再低
feel 到泡沫就爆
收緊貨幣
利息升 美元升
美元有排升 不利出口
索性加重關稅 攬炒 大家一齊加稅
其他國家貶值之餘仲要俾關稅
美元就升值但俾關稅
自己傷7分人地就傷10分
仲要每個國家外債九成係美金交易

如果唔想自己國家貨幣貶值就要提高利率
但提高利息就樓爆企業爆

我係國家主席或高官
會揀資產爆破>>貨幣貶值

資產爆最多十年廿年復甦
貨幣貶到一個點就國破家亡

ps finance 3rd hon

土耳其只係嚴重版中國

咁依樣就關係到貨幣背後有咩backup啦

美元大把獨市野 唔講了

土耳其?我真係唔識

仲有唔好講咩拋售美債
美債只會越買越多
中國上個月都增持
美國加息你減持美債真係on9先做

所以印極都火箭咁上

國際貨幣USD We Trust

信人仔就隨時仆街啦

而家世界貿易體係係美元為本位
你交易石油，商品，農作物，晶片甚至毒品人地都係計美金
一個國家被美加關稅，即出口賺美金難左
但其對外輸入需求無變，遲早一日洗晒D 美金
要增加返出口競爭力，唯一方法就係貶值，變相減價
但貶值太多會引發資金流出，形成惡性cycle

所以結論係除非你軍事實力超美，否則得罪美國死撚硬。